著名執業大律師艾勤賢癌病逝世

本報得悉，本港著名私人執業大律師艾勤賢（Kevin B. Egan），昨因癌病逝世，終年70歲。消息指艾勤賢一年前患上食道癌，近月復發，日前再度入瑪麗醫院接受手術、至昨日病逝。

於1947年出生的艾勤賢於72年獲英國大律師執業資格，來港後加入香港殖民地政府律政署工作，專責處理廉署案件，離開律政署時為副首席檢控官。

之後私人執業，亦專門接辦廉署的辯護案件，與林炳昌及前廉署執行處副處長徐家傑被合稱為廉署「天、地、人」的廉署剋星。

艾勤賢最近一次上庭曝光，便是捲入內地女子唐琳玲庭內偷拍事件，艾勤賢當時到庭澄清他並非獲受聘代表唐，只是日前在高院升降機內遇到唐向他索取意見，他純粹是義務性質才會出庭。

大律師艾勤賢亦表示，唐琳玲願承認其行為，並指當日午間可解決事件。惟唐在庭上突表示，拒絕讓艾勤賢代表她（sorry for this, I reject Mr. Kevin on behalf on me），因她認為艾勤賢向傳媒透露一些誤導性資訊，讓她質疑艾勤賢的專業。艾勤賢否認曾與傳媒溝通，並隨即離開法庭。艾勤賢離開法庭時，唐站起來並向艾勤賢鞠躬。

終年70歲的艾勤賢，70年代加入律政署，曾任律政署副首席檢察官，當年與廉署合作無間，經常為廉署做檢控，多宗大案如轟動一時的「楊元龍造馬案」及「黃桂芬大耳窿集團案」等，均由艾勤賢負責檢控工作。

艾勤賢私人執業後處理過不少大案，包括在轟動一時的字母小姐案件中代表被告錢志明辯護、前亞姐陳奕詩涉3億元詐騙案，2002年8月前冠軍騎師霍達被控造馬，艾勤賢擔任其辯護大律師。以及何鴻章委託十姑娘管理子女基金等案，均表現超卓。

艾勤賢最近一次上庭曝光，便是捲入內地女子唐琳玲庭內偷拍事件，艾勤賢當時到庭澄清他並非獲受聘代表唐，只是日前在高院升降機內遇到唐向他索取意見，他純粹是義務性質才會出庭。

俾個支那婆激死

上個月好地地，咁快就死

耐人尋味

劏豬凳

人在做

俾條八婆激死左

係啦，早排睇新聞見佢仲無乜野

激死左.....

咁就冇咗？！

屌你老母個支那女人肯撚定有古怪

特工

係咪比支那婆激死？定係支共殺手

邪到

下

被癌症

被自殺。。。

慢性神經毒劑

冇啦啦死左

比支那搞死

近月復發

死五毛,行撚開啦
你死全家

俾個支那閪剋死左

好邪

抵啦

黨既特務

人真係好化學 rip

估唔到生前最後一單CASE係咁 真係激死咗

Xboxone Contana留名系統過熱，
請勿站在系統附近。

激到病發

辱華！

神經毒劑

呢條支那閪一定係特務

激撚死咗

下毒手

律司都算最陰質職業黎
同救人既醫生齊名真係on9

釙中毒

嗰頭先去完法院 依頭就瓜左 / 咁離奇

劉曉波都係無啦啦 死

莫非知道咗內情，所以

乜嘢癌病可以突然死

明明之前個傻婆單野面色仲好地地架
好可疑喎

黑色五毛警報現正生效

放射性元素

點會，放射病先無咁快死 你睇利特維年科

下一個？法官？

兩個大愛左膠五毛負皮我?
出黎講兩句啦
鬼鬼鼠鼠偷番薯

報應

因她認為艾勤賢向傳媒透露一些誤導性資訊，讓她質疑艾勤賢的專業。艾勤賢否認曾與傳媒溝通，並隨即離開法庭。艾勤賢離開法庭時，唐站起來並向艾勤賢鞠躬。

著名衰十一執業大律…

有邊日唔黑？

我過8chan算

假膠唱反調都睇清楚
人地咩都無做過

整定嘅

Details

佢唔係幾個月前個女係印度比人姦殺左咩

好似係戴啟思

會唔會係急性白血病？？

激撚死左

死得咁急

抵死

讀歷史都知，知道重大秘密既人多數都被...

只有死人先可以守到

一來搞錯人
兩來搞錯地方

一世污名
「死前曾替一位出言屌返佢轉頭嘅唐女士作義務律師」
死前最後一刻突然多左個污名
個女人到最後仲要走數，雖然係走咗政府數

好突然...
上個月仲好精神

原來她跟jesus説了兩句係真

有冇快成咁 末期癌冇理由上個月仲接case 掛

戴啟思忠架屌

被患癌

Rip

艾勤賢同果班警界出身大律師一樣

靠熟程序幫有錢人走位

樓上講rip班小學雞